\documentclass[runningheads,a4paper]{llncs}

% für neue deutsche Rechtschreibung
\usepackage[ngerman]{babel}
% für englische Rechtschreibung
%\usepackage[american]{babel}

%Eingabeformat UTF-8
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{graphics/}}

%Tweaks by IPVS/AS
\usepackage{lncs_as}

%extended enumerate, such as \begin{compactenum}
\usepackage{paralist}

%put figures inside a text
%\usepackage{picins}
%use
%\piccaptioninside
%\piccaption{...}
%\parpic[r]{\includegraphics ...}
%Text...

%Sorts the citations in the brackets
%\usepackage{cite}

%for easy quotations: \enquote{text}
\usepackage{csquotes}

\usepackage[T1]{fontenc}

%enable margin kerning
\usepackage{microtype}

%better font, similar to the default springer font
\usepackage[%
rm={oldstyle=false,proportional=true},%
sf={oldstyle=false,proportional=true},%
tt={oldstyle=false,proportional=true,variable=true},%
qt=false%
]{cfr-lm}
%
%if more space is needed, exchange cfr-lm by mathptmx
%\usepackage{mathptmx}

%for demonstration purposes only
\usepackage[math]{blindtext}

\usepackage{listings}
\lstloadlanguages{java}
\lstset{language=java,numbers=left,captionpos=b}

\usepackage[hyperref,svgnames]{xcolor}

\usepackage[
%pdfauthor={},
%pdfsubject={},
%pdftitle={},
%pdfkeywords={},
bookmarks=false,
breaklinks=true,
colorlinks=true,
linkcolor=black,
citecolor=black,
filecolor=DarkBlue,
urlcolor=DarkBlue,
pdfstartview=Fit,
pdfpagelayout=SinglePage
]{hyperref}
%enables correct jumping to figures when referencing
\usepackage[all]{hypcap}

\usepackage[capitalise,nameinlink,ngerman]{cleveref}
%Nice formats for \cref - only for English texts
%\crefname{section}{Sect.}{Sect.}
%\Crefname{section}{Section}{Sections}
%\crefname{figure}{Fig.}{Fig.}
%\Crefname{figure}{Figure}{Figures}

\usepackage{xspace}
%\newcommand{\eg}{e.\,g.\xspace}
%\newcommand{\ie}{i.\,e.\xspace}
\newcommand{\eg}{e.\,g.,\ }
\newcommand{\ie}{i.\,e.,\ }

%introduce \powerset - hint by http://matheplanet.com/matheplanet/nuke/html/viewtopic.php?topic=136492&post_id=997377
\DeclareFontFamily{U}{MnSymbolC}{}
\DeclareSymbolFont{MnSyC}{U}{MnSymbolC}{m}{n}
\DeclareFontShape{U}{MnSymbolC}{m}{n}{
    <-6>  MnSymbolC5
   <6-7>  MnSymbolC6
   <7-8>  MnSymbolC7
   <8-9>  MnSymbolC8
   <9-10> MnSymbolC9
  <10-12> MnSymbolC10
  <12->   MnSymbolC12%
}{}
\DeclareMathSymbol{\powerset}{\mathord}{MnSyC}{180}

% correct bad hyphenation here
\hyphenation{op-tical net-works semi-conduc-tor}

\begin{document}

%Works on MiKTeX only
%hint by http://goemonx.blogspot.de/2012/01/pdflatex-ligaturen-und-copynpaste.html
%also http://tex.stackexchange.com/questions/4397/make-ligatures-in-linux-libertine-copyable-and-searchable
%This allows a copy'n'paste of the text from the paper
\input glyphtounicode.tex
\pdfgentounicode=1

\title{Interaktive Exploration von genealogischen, historischen Daten}
%If Title is too long, use \titlerunning
%\titlerunning{Short Title}

\author{Vincenz Pauly, Jiacheng Qian, Ba-Anh Vu}

\supervisor{Markus John}

\seminar{Master-Fachstudie}

\semester{WS 2019/2020}

\abgabedatum{Stuttgart, 30.11.2019}

\institute{\email{st103735@stud.uni-stuttgart.de}, \email{st100537@stud.uni-stuttgart.de}, \email{vubh@studi.informatik.uni-stuttgart.de}}

\frontpagede % creates the frontpage (in German)
%\frontpageen % creates the frontpage (in English)

\thispagestyle{empty}
%\cleardoublepage

\maketitle

\begin{abstract}
	Graphdatenbanken wie neo4j sind für Laien intuitiver zu verstehen als herkömmliche relationale Datenbanken. 
	Diese Arbeit zeigt einen interaktiven Ansatz zur Exploration von genealogischen, historischen Daten der Europäischen Adelshäuser.
	Diese Daten sind in einer neo4j Datenbank gespeichert und wurden bisher mit dem standartmäßig enthaltenden neo4j browser visualisiert.
	Das Problem hierbei ist die limitierten Funktionen des neo4j Browsers für die Anzeige, welche zusätzlich nur mit Cypher-Queries bedient werden konnte.
	Es wurde eine neue Website erstellt, in der eine Suche nach Einzelpersonen getätigt werden konnte.
	Der Zugriff auf die Datenbank erfolgt über ein Servlet, das die Parameter aus der Web-Oberfläche nimmt und diese in eine Cypher-Query an die Datenbank umwandelt, und das Ergebnis wieder als JSON an die Web-Oberfläche sendet.
	Durch Inkonsitenzen in der Datenbank werden die Suchergebnisse erst in einer Liste angezeigt, da diese teilweise nicht relevant zur Suchanfrage waren. 
	Der Nutzer muss explizit eine Person wählen, für diese wird ein Stammbaum mit d3.js visualisiert wird.
	
	XXXXX Neuer Stammbaum
	
	Die visualisierten Stammbäume sind nun in Tabs organisiert, um Suchanfragen nicht ständig neu senden zu müssen.
\end{abstract}

\include{content/Einleitung}

\include{content/VerwandteArbeiten}

\include{content/Konzept}

\include{content/Prototyp}

\include{content/DiskussionFazit}

\bibliographystyle{splncs03}
\bibliography{paper}
Alle Links wurden zuletzt am 30.11.2019 geprüft.
\end{document}
